一位難求！中國客逼爆港大飯堂 學生嘆冇位食飯

繼早前有鴨仔團攻陷中文大學之後，近日有香港大學學生投訴，校內的飯堂逼滿內地旅客，一位難求。有學生建議校方在繁忙時間應優先讓學生及職員使用飯堂。

有學生在Facebook專頁「HKU Secrets」投稿，指有日中午1時許到莊月明樓文娛中心的學生飯堂用膳，惟他發現飯堂內有為數不少的內地遊客，「成兩張枱畀大陸人霸X晒」，怒斥「Lunch time（午膳）已經多人㗎啦，等得位嚟我都上堂啦X街」。

相中可見有多名小孩在座位打機休息，有男子則替兩名小女孩拍照留念。當時枱上未見餐點。

有學生留言怒斥︰「日日都係咁，仲有好多好冇品，食完唔收盤」、「我坐低食飯煲劇，有個大陸細路冇啦啦搭訕，好似叫我食快啲」、「好X多大陸團，返學日有，禮拜六日都有」、「繁忙時間應該要控制吓，畀同學和職員用先」。

上月底東網亦曾報道，本港多所大學逼爆遊客，影響師生日常校園活動。有旅行社甚至以「學府之旅」作招徠，安排團員參觀香港大學、中文大學、科技大學。

東網就事件向港大了解，正候回覆。

RIP

屌 直接有student ID先入得未得囉

人家南泡d大學一發覺早已馬上驅蝗, HKｄ大學奶共管理層真垃圾

邊間未比佢地佔領

Ive

啱嫁啦，連登咪有班人講去人地日本飯堂有咩問題，人地支那人咪應驗曬呢班人所講lo，支那香港，不用分那麼細

港媽教去日本d大學食平野

HKU Rome Cafe會唔會少D人?

Hku 無學生搞光復

屌！駁唔到！

乜港大可以比普通人去食飯咩？？

可以, 無閂既

城大都係啦
啲蝗在又一城掃完貨
就去城大食平飯
再返又一城掃過

高燈班mphil 當日你講反中共融合
班人就笑你無料怕競爭

叫hku生屌9自己師兄先

尚時好多連登仔支持架話咩食少少洗死咩，佢開出黎都係比人食架啦，佢生意仲好左啊

第一個要屌戴耀庭
當年佢衝出黎代表HKUSU去北京接受回歸統戰
有晒相！

HKUSU應該要係CAMPUS搞返個相片展
將賣港賤賊狠狠釘在恥辱柱上
以免大家遺忘歷史, 遺忘誰人出賣香港

叫佢地去和聲飯堂食

大家都係大灣區人

我之前去理工大學做嘢，
都要拎張工作證先入到飯堂食Lunch

唔明點解要開放俾外人入

就算外人入都應該限時段限人數囉

Shitty繁忙時間唔係會棟幾個食Q喺門口check住咩？

城大好有時間限制?
lunch time , dinner time 好似要學生證先入得?
poly 好似有劃位只俾學生教職員入?

笑死

POLY係我畢業之後一定兩年就要CHECK證
繁忙時間條龍排到出地面
個陣我要番去幫師弟妹成日要借證入CANTEEN煩到仆街

班學生成日包容岩架啦 齊齊做中國人

包容下啦
管理層無為而治

香港代表

直接將「國傷之柱」搬喺門口咪得囉！辟邪！

有咩問題，日本大學飯堂人咁少

支那人：香港那麼少人，有什麼問題？禾系泥消費嫁

' 我都唔知有咩問題, canteen開黎就係比人食嫁啦, 我個仔感冒都照去日本啦 '

Hku 學生無人理?

行得正企得正做乜要打格

好似之前polyu咁check證咪得

所以係管理者嘅問題
香港大學人數咁多, 管理者應該設立規則並採取措施禁止外人用膳
但日本大學飯堂本身就無咩人去, 管理者又無話禁止外人用膳, 咁呢對香港KOL何錯之有?

啱呀 大陸人都話 我地十三億人 你先七百萬人 有咩問題

BU 十年前lunch time 已經會擺人企門口check 學生證

地盤佬同對面禮賢會學生要幫襯只可以係門口買三餸飯

日本大學無人去？你睇嗰一時三刻就確定左？咁你咁講，港大夠冇禁止啦，星期六日都冇人去架，外人入黎食有咩問題？香港人理論，我去人到就得，人去我到就破壞，唉，香港真係變曬

人呢?
所以我咪話係管理者嘅問題囉。

港大校長叫張翔
支那狗黎

真係丟架

收返$200位入場費啦

呢枝厭勝棒過氣啦

唔怪得香港大學站通去hku個個門口長期勁撚多人 都諗緊點解通去hku都會咁多大陸人 原來係咁 塞撚住哂！！！

唔想係門口check 證

可以要顧客出示學生證先准買飯 / 無學生證人士貴一倍

管理者問題, 支那蝗霸CANTEEN位食飯冇錯

青衣個間I大都好多大陸人

然後兒登蝗繼續去侵佔日本大學飯堂

一張圖就知冇人去啊？我呢到都有一張啊，港大飯堂都無人去架。

畢左業就過主啦

如果供不應求, 即使管理者無設立規則禁止外人用膳, 咁管理者係有問題, 同時之間用膳嘅外人都有問題, both are at fault.

如果供大於求, 如果管理者無設立規則禁止外人用膳, 我真係睇唔出用膳嘅外人有咩問題.

比少少分析力ok?

抵能死

今日要佢地無飯食

明日要佢地屎都無得食

咁我係就個香港KOL件事評論咋嘛
如果佢係人多果陣先去咪抵屌囉
但事實相反啊嘛。

連登仔不嬲多重標準
其實同班大陸L真係冇乜分別

你拍曬片，做曬宣傳咁，咁咪做成需求lo，仲未明啊？你估以前港大咁多人黎食架？咪一樣係大陸d討論係咁宣傳，做就今日咁ga局面lo，你去人地到宣傳食大學飯就得，人去你到就變管理層問題，香港人，搞到人就無問題，人地搞到你就人地問題

完全係，人地食佢就屌，人食人地就係幫人宣傳，同支那人完全無分別

咁你咪搵證據證明個KOL宣傳搞到日本大學飯堂供不應求囉
而且我好驚訝你覺得拍片就等於宣傳, 咁係咪個個拍vlog都係宣傳啊?

叫啲學生渣住「天滅共產黨」「西藏獨立」「吸精瓶食屎」啲旗仔痴埋去大陸蝗度，另外搵啲同學扮影相。
保證5分鐘內清走所有大陸蝗

呢篇係日本人寫嘅，寫邊d大學食堂比外人入
個日本人係咪又多重標準啊?係咪又搏宣傳搞到人供不應求啊?

係啦，咁人地支那網推介黎香港行山，露營，食大學飯都唔係宣傳啊，你唔好屌人地啊，我會好驚訝架人地都唔係宣傳，香港經濟仲好左啊

無事無幹我都唔番去啦
我想架，無錢收架

好多都係嚟影相打卡唔係食飯 對呢啲人冇影響

答我啦, 呢到話普通人可以入大學食堂食飯嘅係咪個個都係賤種香港人係到扮高尚日本人?

學醫院咁劃8成坐位, 繁忙時只供學生使用

不了i大宜家唔知點解有大陸人黎上堂 唔知咩堂黎

呢家港大都比架，咁你港大人屌咩啊？人地合法入黎食啊，呢家香港係自由港啊，係香港比支那人入黎啊，特首仲做曬宣傳叫多d支那人入黎架，你香港人又屌咩啊？知唔知咩叫將心比己，就係你呢d垃圾支那人，成日用合法就當合理，完全唔會諗到搞到人

hku d人咁醒 一睇就知飯堂想加價

Ust成日有

check佢老尾咩 香港人咪搞囉 太陸人咪唔撚搞囉

班蝗蟲幾時去埋差館既飯堂？？

所以我咪話類比還類比, 你將香港人口問題照樣搬落日本到係on9囉, 你睇下幾多日本人推介大學飯堂比外人食. 所以你用把量度長度嘅尺去計算重量咪正正證明你係缺乏分析力嘅傻仔囉.
我都覺大陸遊客去香港大學canteen有問題, 但呢個唔代表個香港KOL去日本飯堂有問題啊嘛
我再澄清, 我只係就個香港KOL去日本大學飯堂果次事件評論

而加shitty要show證先比買野食

Staff 呀

成車車咁黎癡撚線 阻撚住曬 塞撚曬係個ustreet同埋canteen到 影影影影你老母咩

得個屌字有撚用咩
學生拿拿臨搞驅蝗行動啦

屌你老味喺門口擺個閘機唔得咩
仆街咩叫學校呀
啲旅遊巴係比學生穿梭校園
唔係比你啲撚樣用嚟參觀
啲canteen係比學生用
你班生番翻去個啲咩清華北大慢慢遊啦屌你老母

連OU都好撚多蝗
蝗啲旅遊攻略好似有齊大專院校

on9
child登真係冇改錯名
一d獨立思考能力都冇
仲以為自己好岩
香港人冇變
係你變蠢左姐

學店
大陸好多大學已經開始禁止/限制外人參觀

理工唔咁做一早陸沉左

應該無用，好多大陸人唔知咩事
上次去CU，見大班大媽在民女打卡

客？無錢窮撚客乜撚野嚇親人就有份

含大呢？點解無人記得含大？含大宜家唔係大學咩

喂 呢單野我覺得係校方問題wo
你又冇禁止話唔比外人幫襯 咁大陸客黎幫襯都好合理姐
作為一個普通旅客 食個飯點會考慮埋學生有冇位坐呢d其他野？

行入去冇人趕 去點餐人地肯賣比你 咁就自然係度食
架啦 你地又無啦啦屌鳩人阻住d學生

間飯堂/學校係想學生優先既就應該自己做返d野

去過poly U 上training
好鬼嚴要整張temp card 俾我地先入到canteen
如果唔係咁poly U 個canteen 應該爆左十世

我間U係外國小鎮
人口得十萬
都有蝗搞旅行團去參觀
感受精英校院氣息
(我間U好撚核突)
痴撚線

su can而家要check學生證啦

教院

去旅行搵airbnb無意中搵到香港airbnb有乜活動
屌原來有好多垃圾NDS會搞D乜撚7文化暢遊HKU/CUHK 帶班蝗入去搞搞震

呢間咁既垃圾，無外人黎食都已經長期迫爆，如果湧班支那閪入黎，d學生睇怕要坐係地下食

係囉，好似郊野公園一樣，
你又無唔俾人露營
成班大陸人用曬你香港人D營位，都係先到先得
香港人唔應該怨

他人大灣區，大陸人來港排隊睇醫生
都一樣道理

無左好耐啦屌

咪南泡南泡啦
人地韓國係民主國家
香港係中國嘅一個城市咋

其實有樣野叫自重，人地製度寬鬆係唔想搞咁多限制，係一重好意，但唔好忘記佢有平價飯唔係為左招呼你，唔好吓吓都要人哋最後頂唔順屌人先收手，中國人就係呢種性格，受硬唔受軟，係要搞到件事臭左先得

港大未富先驕

去得日本的大陸人唔會太窮,唔稀罕食cheap野
去hku abuse飯堂的撚屌係深圳賤狗旅行團

次次都拎呢個例子，呢個係自由行，你可以選擇唔去，而家就算宣傳曬上YouTube都無乜香港人真係去啦，去得日本旅行仲要食學校飯堂咁19，點打卡呀
要平又方便去便利店都好好味，特登過去食飯真係浪費旅行時間

大陸果d平價旅行團諗縮數一車車送過去，全部窮撚黎，就算大陸自由行為打卡都唔會去呢d地方啦 講出黎真係比人笑

日本有個新名詞講中國人，爆買……其實都一樣，影響位置唔同咁解

港大本身收大把支人

唔係度食又點係度屙

而家就係陸沉左啦
一冇左人check證連學生都冇位坐

佢地識鬼自重咩，同佢地講就變左人口問題，仲要叫人分析下

哎呀 這裡真他媽漂亮呀 拍照拍照

個女俾老豆日日強緊，個呀媽仲要叫個女隻腳擘大啲

香港真悲哀

on99走住黎屌, 你答到我果d寫日文blog宣傳外人去大學飯堂食嘅係咪日本人先啦柒頭皮

原來係咁，咁你又知人地日本仔推介就係代表其他日本人唔介意，港大仲有學生自己搞團啊，係咪又唔介意啊？你咪又係用自己把尺放係人地到，比少少分柝力啦。

好似圖書館咁係門口擺幾部閘機
得學校嘅人先入到
完全杜絕班外來人

去過東大飯堂，可以入去
佢地有份時段俾訪客定學生

同埋佢地係先買票機買票再取食物
運作方式都唔同
所以基本上唔可以同香港比較

staff 有staff card?

nob********さん 2010/8/1408:29:42: 大丈夫、問題ありません。

si7********さん 2010/8/1408:01:30: 全く問題ありません。

g_n********さん 2010/8/1407:21:36: 利用していいと思いますよ

唔識日文就去google translate, 人地話OK啊屌你

樹大

ho ball

唔以武抗爭既下場就係咁

人地兩條友 大陸佬成村人

咁多NDS, 求其搵個幫手買，一張證買十盒飯唔得呀依家

係日本人又點香港大學一樣有港大學生去推介，有本地人推介=應該去？

屌你老母
門口就貼撚哂話繁忙時段淨係學生同staff用
但係實行起上黎就個個都俾買

駁唔到,有幾十個大學生負皮

Kong U仔未富先驕
要不是中央政府照顧你們，港大早就仆街冚家剷了！

職員學生先比入啦屌 根本哂氣

浸大hell can

清華北大打哂蛇餅要排兩個鐘入campus

連登仔標準，佢犯人就得，人犯佢就fuck

唉，點解你地係唔識得係人地仲笑住歡迎你果時自重，然後大家開心，就果位香媽嘅問題，其實一個半個的確無問題，因為影響唔算大，但做乜要推廣? 做乜要用平做理由，點解唔諗下佢可以平係因乜，果到係咪遊客區? 係咪要人好似梨花大學咁要人屌先得，呢個先係問題，唔係人地介唔介意嘅問題，係你有無忘記你自己係外來人，唔好打擾人係最基本禮貌

去多啲就岩 等果班返大陸既體驗下 咩叫黑人憎

再講多少少，其實水貨我覺得都無問題，少嘅話……所以，日本個新名詞，爆買，呢個係警號，唔好比我睇死，情況唔改善，遲早爆

唔該校方做下野啦

大學生喔，笑死人

kong U本來都好多地盤佬/附近居民入去食
幾年前都放lunch時段都未算逼爆，
佢前後2個大快活，一個food court仲有一粥麵，cafe等等，其實都好多位
以前都好多大陸人入黎坐下影下相
真係唔知邊個撚樣整個 團出黎先搞到咁
仲要一車又一車

成個政府係咁奶班垃圾又點會錯過呀

嶺南應該安全
夠廢無人去

燒生講兩句

HKU新校長 不過其實幾年前地鐵站通車已經淪陷

恒大

SU can唔夠膽去

Poly舊年話有嘉賓投訴入唔到canteen，
已經取消左check 證
留名睇陸沉

自己飯堂自己救

大學can出名伏都去食

嶺南都好山卡啦

最緊要平同埋佢地係大陸食開屎

入面都係佢地自己人，無所謂啦

包容下啦大學生

咁咪賺少左錢
商家佬為左賺錢，推老母做雞都得啦

只有香港係咁撚戇鳩唔理本地人遊客大撚晒

唔緊要啦係廁所食囉

加個拍卡器係門口已經ko

聽聞已經無咗呢樣嘢

條龍都出埋門口
你呢啲畢業生重要返去攪屎棍

佢話淨係pass student id

真心想問大學canteen有乜好去
利申無讀過大學

因為係大學既canteen，威囉型囉

大學呀

咁佢地要請我係個度食我SAY NO自己磅水咩頂

禾含

唔俾班友入can食飯
一陣班蝗用鳩埋間課室或者就地食飯
強列要求校方禁止所有蝗蟲進入

UST本身已經有大量NDS佔領緊

香港代表2
日本大學飯堂食平價飯爭議 《森美旅行團》都介紹過

屌你，真係蝗來
蝗蟲過境，寸草不生

之前冇 ，係而家有學生投訴之後先叫做check 下 學生證咁

咁on9 喺繁忙時間 polyu canteen要查證
終於搵到樣野係polyu好過hku喇

森美之前咪又係咁

Ching 佢哋叫得蝗 你估流㗎

屌你老母 今日上堂有細路係門口鳩叫

連莊都出唔到啦
仲旨意佢地拋個身出來咩
講真，有條蝗佬見啲大學生妹性感啲
一嘢老強咗佢，都係唔會有人出來

完全唔明點解咁驚啲中國人
純粹用佢地角度討論：
佢地又唔係啲高官
你話驚啲有錢佬就話姐
你制止啲生番行為
啲學生繼續冷感開都唔會反抗架啦
係要逼啲人有反抗意識

bu都冇啦
真心有冇人可以引佢地去bu
bu啲人極度冷感
係時候要刺激下佢地

雖然日本人都有介紹大學飯堂,
但佢地的心態係懷念下,或者去感受下夢想大學係點

但香港人的重點係「抵」「食平野」
咁有可能會吸引一班為左「平」「有著數」的人來
如果佢地有水準,會執拾好餐具杯碟都仲OK,
如果佢地食完唔執,好似香港麥當勞的情況
(好多個位無人執,除左要自己執,仲有D蒼蠅飛來飛去...)
咁日本人智會點睇呢?

甚至如果有D遊客去左禁止範圍,
甚至發生事故的,咁又點算呢?

香港大學飯堂無就混亂情況作應對都有好大責任,
其實文化交流本來唔係壞事,
但如果變成生財工具,會影響到學生的基本權利
咁適當的管理係有必要

其實好事來
冷感啊拿，不理世事啊拿
前人為咗香港坐監收皮冇前途
當日冇貢獻冇風骨嘅人係時候食返苦果

佢地都無所謂架
係去唔到日本垃圾泡 阻到佢地打卡先會理下

人地而家覺得「返大陸」係新打卡熱點啦
講真，佢地睇中國節目
竟然會有欣賞嘅心理
就知道佢地嘅審美品味出咗問題
道德思想呢啲可以改
品味呢啲冇得改
佢地鍾意日本嘅程度甚至可能同佢地鍾意喜茶之流嘅垃圾差唔多

有冇人有興趣整個泛民犯罪事件錄
整埋utube咁由回歸時期前後
一直細數佢地嘅罪行

Good~

831之後無雙普選，大灣區唔反，每日150唔反……泛民重有咩用?

拿，你咁唔得架
人地幫我哋守住關鍵一席架

Hku 根本變哂蝗校
連選SU 嘅都咁奶共扮中立
冇撚得救

肥亨仲叫人唔好捉飯民無去

難食到咁 蝗都唔撚嚟食啦 過隔離city食好過

本身有少少遊客去食都算，但支那人呢，次次都一車車霸到你盡，用到變成問題，攪到人，玩串晒個party先安樂。

呢個世界咩野人都可以包容，唯一唔可以包容既就係支那人。

係呢張圖到就知道，香港人去日本大學飯堂係咩心態啦，好平啊，蝕底左啦！爸爸嗰個好大碗啊！

只要夠平，就會有旅行車一車車咁送班支那人去，話知你點難去

旅遊巴先真

冇用嫁 條柱已經係SU can門口